{
  "id": "math/12",
  "title": "Développer",
  "pages": [
    "math/12/1.htm",
    "math/12/2.htm",
    "math/12/3.htm",
    "math/12/4.htm"
  ],
  "questions": [
    {
      "question": "",
      "explain": "",
      "choices": [],
      "type": "steps",
      "steps": [
        {
          "response": " 2×(3+5) ",
          "explain": "Developpe puis reduit"
        },
        {
          "response": "2×3+2×5",
          "explain": "Utilise la formule a×(b+c) = a×b+a×c"
        },
        {
          "response": "6+10",
          "explain": "Calcule 2×3=6 puis 2×5=10"
        },
        {
          "response": "16",
          "explain": "Additionne 6+10=16"
        }
      ],
      "id": "math/12.13"
    },
    {
      "question": "<p>Quelle est la forme d&eacute;velopp&eacute;e de</p>\n<p><u>a&times;(b + c)</u> ?</p>",
      "choices": [
        "*a×b + a×c",
        "a×b + c",
        "a×b  - a×c",
        "a + b×c"
      ],
      "id": "math/12.1",
      "explain": ""
    },
    {
      "question": "<p>Quelle est la forme d&eacute;velopp&eacute;e de</p>\n<p><strong> a&times;(b - c)&nbsp;</strong></p>",
      "choices": [
        "*a×b - a×c",
        "a×b - c",
        "a×b  + a×c",
        "a×b×c"
      ],
      "id": "math/12.2",
      "explain": ""
    },
    {
      "question": "<p>Quelle est la forme d&eacute;velopp&eacute;e de<u> 2&times;(3+5a)</u> ?</p>",
      "choices": [
        "*6 + 10a",
        "6 + 5a",
        "16a",
        "5 + 5a"
      ],
      "id": "math/12.3",
      "explain": "<p>2*(3+5a) = 2*3 + 2*5a = 6 + 10a.</p>"
    },
    {
      "question": "<p>Quelle est la forme d&eacute;velopp&eacute;e de <u>2(a-3)</u> ?</p>",
      "choices": [
        "*2a - 6",
        "2a - 3",
        "a - 6",
        "2a - 5"
      ],
      "id": "math/12.4",
      "explain": "<p>2(a-3) = 2 * a - 2 * 3 = 2a - 6</p>"
    },
    {
      "question": "<p>Quelle est la forme d&eacute;velopp&eacute;e de</p>\n<p><u>a(b+2)</u> ?</p>",
      "choices": [
        "*ab + 2a",
        "a+b+2",
        "2ab",
        "a + 2b"
      ],
      "id": "math/12.5",
      "explain": "<p>a&times;(b+2)<br />= a&times;b + a&times;2<br />= ab + 2a</p>"
    },
    {
      "question": "<p>Quelle est la forme d&eacute;velopp&eacute;e de</p>\n<p><u>a&times;(a+2)</u> ?</p>",
      "choices": [
        "*a<sup>2</sup> + 2a",
        "a+2a",
        "3a",
        "2a + 2"
      ],
      "id": "math/12.6",
      "explain": ""
    },
    {
      "question": "<p>Quelle est la forme r&eacute;duite de l'expression litt&eacute;rale <u>-5x - 15 - 10x + 5</u>?</p>",
      "choices": [
        "*-15x-10",
        "15x + 10",
        "15x+20",
        "5x",
        "35"
      ],
      "id": "math/12.9",
      "explain": "<p>On regroupe les x d'un c&ocirc;t&eacute; et les nombres de l'autre</p>\n<p>-5x - 15 - 10x + 5<br />= -5x - 10x - 15 + 5<br />= -15x - 10&nbsp;<br /><br /></p>"
    },
    {
      "question": "<p>Quelle est la forme r&eacute;duite de l'expression litt&eacute;rale <u>-5x - 15 + 5x + 10 + 5</u> ?</p>",
      "choices": [
        "*0",
        "10x - 30",
        "15x",
        "30",
        "1"
      ],
      "id": "math/12.10",
      "explain": "<p>On regroupe les x d'un c&ocirc;t&eacute; et les nombres de l'autre</p>\n<p>&minus;5x - 15 + 5x + 10 + 5<br />= &minus;5x + 5x - 15 + 10 + 5<br />= 0</p>"
    },
    {
      "question": "",
      "explain": "",
      "choices": [],
      "type": "steps",
      "steps": [
        {
          "response": "2(𝑥+1) + 3(𝑥+2)",
          "explain": "Developpe et reduit"
        },
        {
          "response": "2𝑥+2×1 + 3𝑥 + 3×2",
          "explain": "Utilise la formule a×(b+c) = a×b+a×c"
        },
        {
          "response": "2𝑥+2+3𝑥+6",
          "explain": "Calcule 2×1=2 et 3×2=6"
        },
        {
          "response": "5𝑥+8",
          "explain": "Additionne ensemble les 𝑥 puis les constantes"
        }
      ],
      "id": "math/12.15"
    },
    {
      "question": "",
      "explain": "",
      "choices": [],
      "type": "steps",
      "steps": [
        {
          "response": "2𝑥+4+5𝑥",
          "explain": "Reduit l'e𝑥pression"
        },
        {
          "response": "7𝑥+4",
          "explain": "Additionne les 𝑥 ensemble 2𝑥+5𝑥=7𝑥"
        }
      ],
      "id": "math/12.16"
    },
    {
      "question": "",
      "explain": "",
      "choices": [],
      "type": "choices",
      "steps": [
        {
          "response": "2𝑥 + 2 + 5𝑥 + 3",
          "explain": "Simplifie l'e𝑥pression"
        },
        {
          "response": "7𝑥+2+3",
          "explain": "Additionne les 𝑥 ensemble 2𝑥+5𝑥=7𝑥"
        },
        {
          "response": "7𝑥+5",
          "explain": "Additionne les constantes ensemble 2+3=5"
        }
      ],
      "id": "math/12.17"
    },
    {
      "question": "",
      "explain": "",
      "choices": [],
      "type": "steps",
      "steps": [
        {
          "response": "3𝑥 + 𝑥²",
          "explain": "Factorise"
        },
        {
          "response": "3𝑥+𝑥×𝑥",
          "explain": "Remplate 𝑥² par 𝑥×𝑥 pour faire apparaitre 𝑥, le facteur commun"
        },
        {
          "response": "𝑥(3+𝑥)",
          "explain": "Factorise par 𝑥. Utilise la formule: a×b+a×c = a(b+c)"
        }
      ],
      "id": "math/12.14"
    }
  ],
  "pageCounter": 4,
  "questionCounter": 17,
  "theme": "calcul",
  "level": [
    "3"
  ],
  "status": "published",
  "editor": "tbrethes@gmail.com"
}